【總統選戰】韓國瑜發大財計劃失敗 上台後高雄逾千公司執笠

聲言「政治0分經濟100分」、要「發大財」的高雄市長韓國瑜，上任後未有理會市政「不務正業」，只顧爭國民黨總統提名，選舉承諾會部走數。台灣經濟部統計，韓國瑜上任逾半年，不但做不到他聲言的「萬商雲集」，反而有1,530間公司倒閉，「跑贏」全台各直轄市。

facebook群組「高雄好過日」轉載經濟部統計各直轄市公司增城數目的資料，發現包括台北、新北、桃園、台中及台南，公司數目都有所增長，只有高雄的企業數目減少，而且更是「千商倒閉」，批評「市長只拼政治，讓認真拼經濟的市民苦不堪言」，更稱「韓國瑜競選團隊的謊言不攻自破，更可認證韓國瑜一心只有選舉、只想發大財、卻無心市政，害慘高雄的事實」。

群組公佈數字前，民進黨桃園市議員王浩宇早在今年4月已提出警告，指高雄市今年頭3個月登記公司數目減少825間，但其他直轄市卻在增長中。

對於統計數字，網民稱這次無法歸究上任民進黨政府：「才做沒一年，就倒一堆公司！真的跟前朝民進黨執政一點關係都沒有吧！」「這種咖能讓高雄變全台首富？」「有用心規劃高雄藍圖了嗎？每天只會口水及製造對立！」

高雄市經發局又將責任推給中央，辯稱是市政府「配合」經濟部指示，「積極清查解散舊政府累積未處理的未營業公司」。

唔意外

岩岩放監，想問高雄發左大財未？